%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Le viaduc}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
Placer la parabole dans un repère; son équation est alors 
du type $y=ax^2+bx+c$. Le but est de trouver les valeurs de $a,b$ et $c$.\\
Pour $c$ : que se passe-t-il si $x=0$ ?\\
Pour $a$ et $b$: quelle est l'abscisse du sommet de la parabole ?
Si un point est sur la parabole, quelle relation peut-on écrire avec ses coordonnées ?\\
\\

\vspace{15mm}
\begin{bclogo}[arrondi=0.1,logo=\bclampe]{Formulaire}
  
  L'abscisse du sommet d'une parabole est donné par $x_{S}=\frac{-b}{2a}$.
  
\end{bclogo}

\end{document}
